9. Astus ette Leena Jürison ja kaebas, et An Silisaari poeg Priidik on tema lehmale püssiga udara peale lasknud lehma reis on lõhutud; üks nädal ei saanud piima, waid oli werega segatud.
Astus ette kaewataw Priidik Silisaar ja ütles: "Jah mina lasksin, aga se sündis kogematta, mina tahtsin metsas püüd laska. Metsawahi naene andis püssi minu kätte ronki laska.
Kohus moistis, et kaewataw Priidik Silisaar maksab Leena Jürisoonile 1 rubla piimaraha ja Priidikule 15 hoopi witsa.
Moistus sai täidetud.
